RESUME.
Konfigurasi Database = config/database.php
Environment Variable.
DB:Facade
Debug Query = DB::listen()
CRUD SQL : DB::insert(sql, array):bool, DB::update(sql, array):int, DB::delete(sql, array):int, DB::select(sql, array):array, DB::statement(sql, array):bool, DB::unprepared(sql):bool
DB::transaction
Database Commands = php artisan db, php artisan db:table, php artisan db:show, php artisan db:monitor, php artisan db:seed, php artisan db:wipe.
Query Builder = DB::table(name)
- Query Builder Insert = insert(), insertGetId(), insertOrIgnore()
- Query Builder Select = select(columns), get(columns), first(columns), pluck(column)
- Query Builder Where = where(column, iperator, value), where([condition1, condition2]), where(callback(Builder)), orWhere(column, operator, value), orWhere(callback(Builder)), whereNot(callback(Builder)), whereBetween(column, [value1, value2]), whereNotBetween(column, [value1, value2]), whereIn(column, [array]), whereNotIn(column, [array]), whereNull(column), whereNotNull(columns), whereDate(clumn, value), whereMonth(column, value), whereDay(column, value), whereYear(column, value), whereTime(column, value)
- Query Builder Update = update(array),
- Upsert(Update or Insert) = updateOrInsert(attributes, values)
- Increment & Decrement = increment(column, increment), decrement(column, decrement)
- Query Builder Delete = delete(), truncate().
- Query Builder Join = join(table, column, operator, ref_column), leftJoin(table, column, operator, ref_column), rightJoin(table, column, operator, ref_column), crossJoin(table, column, operator, ref_column)
- Query Builder Ordering = orderBy(column, order)'
- Query Builder Paging = take(number), skip(number)
- Chunk Results = chunk()
- Lazy Result = lazy().
- Cursor = cursor().
- Query Builder Aggregates = count(column) , min(column), max(column), avg(column), sum(column).
- Query Builder Raw = raw()
- Query Builder Grouping = groupBy().
- Having = having().
- Query Builder Locking = lockForUpdate().
- Pagination = paginate(), total(), currentPage(), lastPage(), perPage().
- Iterasi Per Page =
- Cursor Pagination = cursorePaginate().
- Database Migration = buat database migration, php artisan make:migration, php artisan migrate:status, php artisan migrate, tipe data di migration,
- Edit table yang sudah di migrate dimigration.
- Rollback Database Migration = php artisan migrate:rollback --step=jumlah.
- Database Seeding = php artisan make:seeder NamaSeeder, php artisan db:seed --class=ClassSeeder, Memanggil seeder dari unit test
